【引渡惡法】特首林鄭諷歐盟多國代表屬「立場宣示」 無實際內容表達對國民影響 逃犯條例因國家安全一定會通過！

歐盟駐港澳辦事處發表聲明，稱歐盟連同各成員國代表，針對港府提出的《逃犯條例》修訂，近日再次約見行政長官林鄭月娥，並向她發出外交照會，重申歐盟對港府提出的《逃犯條例》修訂表示關注。林鄭月娥今日會見傳媒時，將責任歸究過去有人到外國作不是事實的陳述，又指成員國代表屬「立場宣示」，並無實際內容表達修訂對國民的影響。

林鄭月娥重申，明白過去三、四個月社會上有很多爭議，亦有一小撮人「以不全面方法到外國表述」，引來外國政府關注，特區政府正透過13個海外辦事處，不斷向當地政府解說，「最關注嘅國家同呢啲少部份人士出訪嘅國家，係不謀而合」，如加拿大、美國等歐美國家。林鄭表示曾與美加等國代表面談，不方便表達具體內容，但有問及對方有甚麼實際內容的關心點，以及有甚麼憂慮指相關條例會影響其國民，「可能時間倉卒，聽唔到呢啲意見」。

林鄭重申外交照會並非是「前所未有」：「外地睇香港事務唔係直接第一身睇得到，經過廣泛負面報道，冇機會直接去了解，有呢種關注擔憂我係可以了解。」但認為對方無回應，認為對修訂的反對是「立場上的宣示」。她指歐盟駐港代表向港府發出照會並非首次，過去她在擔任政務司司長期間，亦曾因為同性婚姻議題接受外交照會。

林鄭月娥聲稱會聆聽各方意見，但又斷言「港人港審」、以日落條款修訂方案不可行，被問到「聽意見」準則，她指唯一標準要處理兩大目標，包括處理台灣殺人案和填補制度漏洞，「嗰啲方法滿足唔到基本要求」，至於其他疑問會於立法會恢復二讀時一併回應。

林鄭又主動提到，昨日立法會內務委員會通過，修例直上大會恢復二讀，她感謝議員支持，形容決定很艱難，但不會因此開先例，「如果唔係去到一個前所未見、極端情況，政府唔會啟動繞過法案委員會審議」。

政務司司長張建宗今早與保安局局長李家超一起出席商台節目，亦繼續為修例護航。張認為坊間對今次修訂有誤解，指外國駐港機構及商會表達憂慮是基於認知不足，出於無謂、不必要和不成立的恐懼。他強調本港司法制度有高透明度，屬「勇猛式獨立司法」。

張一方面指今次修訂有地緣政治因素捲入，問題複雜，但另一方面卻指修訂是政策問題，不是政治或選舉性質，認為公務員團體表態支持亦是合理，不存在政府就向公務員團體施壓。張強調修訂對香港是好事，不希望香港成為「最自由的罪犯窩藏地」。對於政總昨日舉行的特別會議，他稱是希望讓司局級官員更了解和掌握政策，澄清誤解，並重申政府將修訂直上大會恢復二讀是為勢所迫。

李家超表示，是否再修訂可移交罪行判刑的門檻，需考慮很多問題，因有關更改不只影響香港，亦影響其他希望引渡的國家，現正研究一些與香港多接觸、多互動地區的法例。

早前出訪美國，並當面向美國國務卿蓬佩奧闡述修例問題的香港眾志羅冠聰批評，林鄭指其他人與其立場不一是源於無知的說法，是「掩耳盜鈴」及「非常自大」，他說「好多（美國）官員喺我哋到訪時已經好清楚條文內容以及負面影響」。

一同訪美的工黨李卓人炮轟林鄭「口出狂言、自視過高」，表示外國政府對修例的憂慮宛如港人一樣，就是不信任內地司法制度，因為內地的司法制度只是政治工具，特別經過華為事件、銅鑼灣書店事件後，「我哋仲使唔使話畀加拿大人、瑞典人聽（修例的影響）呀？人哋有人質呀，根本事實擺在眼前，大陸嘅司法制度係政治行先。」李卓人續斥，林鄭以一副「睇唔起人」的態度去執行政治任務、強推修例，最終只會把香港與外國多年的商貿關係「一舖焦土晒」而「害死香港」。

本身是同志的立法會議員陳志全亦炮轟林鄭的言論，指歐美多國已對修訂《逃犯條例》表達強烈關注，相反林鄭就有意淡化事件，又指不明她引述以往曾就同性婚姻議題接受外交照會的例子意義何在。他認為，從同性婚權以至修例問題，可見政府不尊重，甚至漠視人權。「你哋（外國）有啲意見、立場想表達，咁聽咗就算，完全無去正視問題，無諗過點釋除人哋嘅疑慮」，形容林鄭強推修例是冥頑不靈。

香港好好地一個國際城市比條八婆搞成咁

政務司司長張建宗今早與保安局局長李家超一起出席商台節目，亦繼續為修例護航。張認為坊間對今次修訂有誤解，指外國駐港機構及商會表達憂慮是基於認知不足，出於無謂、不必要和不成立的恐懼。他強調本港司法制度有高透明度，屬「勇猛式獨立司法」。

張一方面指今次修訂有地緣政治因素捲入，問題複雜，但另一方面卻指修訂是政策問題，不是政治或選舉性質，認為公務員團體表態支持亦是合理，不存在政府就向公務員團體施壓。張強調修訂對香港是好事，不希望香港成為「最自由的罪犯窩藏地」。對於政總昨日舉行的特別會議，他稱是希望讓司局級官員更了解和掌握政策，澄清誤解，並重申政府將修訂直上大會恢復二讀是為勢所迫。